\section{Prozessmodelle}

\inprelmod{pdp}
\inprelmod{wasserfall}
\inprelmod{vmodell}
\inprelmod{prototypen}
\inprelmod{iterative}
\inprelmod{agile}

\begin{frame}[t]{Aufgaben}
    \begin{task}{Welches Prozessmodell darf es denn sein?}
        Du bist, frisch von der Uni als Softwarearchitekt bei der RCS-Bank angestellt worden. Dein erstes großes Projekt
        ist die Leitung eines Entwicklerteams zur Entwicklung einer Banking-App. Da die genauen Vorstellungen der Chefetage
        noch nicht feststehen, ist gewünscht \only<1>{regelmäßig Rückmeldungen und Bestätigungen}
        \only<2>{\textcolor{KITgreen}{regelmäßig Rückmeldungen und Bestätigungen}} an diese zu geben. Auch können sich die
        \only<1>{Anforderungen}\only<2>{\textcolor{KITgreen}{Anforderungen}} im Laufe der Entwicklung noch ändern.
        Da das Produkt im Banking-Bereich angesiedelt ist, ist außerdem eine \only<1>{sehr hohe Codequalität}\only<2>{\textcolor{KITred}{sehr hohe Codequalität}} von Nöten. 
        Dies resultiert auch in \only<1>{strikten Programmierrichtlinien}\only<2>{\textcolor{KITred}{strikten Programmierrichtlinien}} die einzuhalten sind.

        Welche Prozessmodelle kommen in diesem Szenario in Frage?
    \end{task}
    \pause
    \begin{solution}{Welches Prozessmodell darf es denn sein?}
        \begin{itemize}
            \item \textcolor{KITgreen}{Indizien für agile Modelle}
            \item \textcolor{KITred}{Indizien für XP-Praktiken}
        \end{itemize}
    \end{solution}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Aufgaben}
    \begin{task}{Welches Prozessmodell darf es denn sein?}
        Du arbeitest weiterhin bei deiner Bank, jetzt aber in der Weiterentwicklung des SW(IF)T-Standards. Um neue Regularien zu erfüllen, sollt
        ihr eine Verwaltungssoftware entwickeln und die Entwicklung \only<1>{ausführlich dokumentieren}\only<2>{\textcolor{KITgreen}{ausführlich dokumentieren}}. Diese soll in bereits bestehende Systeme eingebunden werden, weshalb 
        \only<1>{alle Anforderungen bereits im Vorfeld definiert}\only<2>{\textcolor{KITgreen}{alle Anforderungen bereits im Vorfeld definiert}} sind.
        Zudem ist deine Bank, nach vorherigen Fehlschlägen in der Entwicklung einer Banking-App durch ein agiles Modell
        eher davon angetan ein Prozessmodell mit \only<1>{abgetrennten Phasen}\only<2>{\textcolor{KITgreen}{abgetrennten Phasen}} zu verwenden.

        Welche Prozessmodelle kommen in diesem Szenario in Frage?
    \end{task}
    \pause
    \begin{solution}{Welches Prozessmodell darf es denn sein?}
        \begin{itemize}
            \item \textcolor{KITgreen}{Indizien für dokumentengetriebene Modelle}
        \end{itemize}
    \end{solution}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
    Das war gerade eine \kgreen{typische Klausuraufgabe}.
    Insgesamt orientieren sich die Aufgaben im Tutorium oft an alten Klausuren und Übungsblättern.
\end{frame}